黃金現貨期貨近一週分別下跌2.97%與2.95%，元大寶來黃金期信基金經理人方立寬表示，受股市強、資金排擠導致，目前全球金融環境穩定，且遇淡季，恐續下探。 方立寬分析，金價經過數週的多空拉鋸之後，投資氣氛轉弱，以下跌走勢改變僵局。 主要因素來自於美元受到歐元弱勢影響而走強，美股受到公債殖利率下跌，以及經濟數據穩建激勵上揚等因素而再度漲破新高，排擠黃金買氣，使得全球實體黃金ETF持倉量持續走跌，最終支撐不了依舊處於淡季的金價。 全球在通膨溫和及低利持續下，資金徘徊於股債之間，尚未對於黃金投以適當的關注。 展望中長期，他認為，美元可望因全球經濟持續復甦重回貶勢，同時股市將受到原物料價格上漲而波動加劇，通膨問題會在美元轉貶及經濟復甦而增溫，有利黃金上漲。 他預期，第二季淡季一過，第三季旺季來臨時，金價將有所表現。1。